Sana發文挨轟…TWICE隔16天未更新！

南韓女團「TWICE」的日籍成員Sana4月30日發文感嘆日本揮別平成年代，迎向令和，沒想到此舉卻引起大票南韓網友不滿，意外掀起罵戰後，官方Instagram更時隔逾半個月未更新，直至16日子瑜才首度更新貼文、分享近況，讓粉絲興奮不已。

TWICE的官方Instagram從4月底Sana發文引起爭議後，隔了長達半個多月都未更新，子瑜16日才終於發文。

「好久沒發文了！真高興看到妳」、「終於發文了！還以為妳們忘記密碼了」、「真的感覺好久好久不見了」、「子瑜演唱會加油」。
▲Sana風波後，子瑜首度發文。（圖／翻攝自Instagram／TWICE）

事實上，Sana的發文風波起因於日本明仁天皇4月30日退位，結束30年平成時代時，她以母語日文在TWICE的官方Instagram發文，「作為平成年代出生的人，面對平成的結束總感覺有點寂寞，平成辛苦了！讓我們朝著令和新時代出發，愉快地度過平成最後一天吧！」但該篇發文，卻意外挑起日韓兩國的歷史情結，引來大票南韓網友不滿。

▲Sana發文告別平成，掀起罵戰。（圖／翻攝自Instagram／TWICE）

我T寶❤️❤️

只要著少D 韓國人就接受返

證明南韓人都係生番

無事嘛導導？

*邊邊

成班偷懶唔發文，邊關sana事

我打sana黑

😘

don't gay